Marco Rubio指侯斯頓總領事館是龐大間諜網中心早應關閉

〔編譯楊芙宜／台北報導〕美國參議員魯比歐（Marco Rubio）22日連2篇推文表示，中國駐休斯頓總領事館不是一個外交機構，它是一個龐大的間諜中心，是共產黨在美國龐大間諜網和影響力行動的中心節點，早就該將其關閉。

魯比歐推文說，中國駐休斯頓總領事館不是一個外交機構，它是共產黨在美國的龐大間諜網和影響力行動的中心節點，「現在這棟領事館必須關閉，間諜必須在72小時內離開，否則面臨被捕。就應該這麼做」。

美國國務院發言人歐塔加斯（Morgan Ortagus）22日稍早前表示，維也納公約要求各國外交官尊重當地法規、有義務不干涉駐在國的內政，「為保護美國人的智慧財產與美國人的個資，我們已指示關閉中華人民共和國駐休士頓總領事館」。

歐塔加斯聲明強調，美國華府不會容忍北京侵犯美國主權、恫嚇美國人民，就像華府也不會容忍中國不公平貿易作為、偷竊美國工作和其他極其不當的行為。

·······

還有鄉民指出，關於智財權，休士頓有美國國家航空暨太空總署（NASA）、大量石油和能源服務、煉化公司，或涉及頁岩油，全美最大醫療中心，領區範圍內還有達拉斯的軍工巨頭洛克希德馬丁公司。

間諜 007

Rubio: 限佢哋72小時內，一係走人 一係就會以間諜罪名被拘捕